中國立新例，「翻牆」 有罪 可被罰處 15,000 元人民幣！

中國對互聯網服務向來監管得十分之嚴密，不但設立防火墻將主流外國網站封鎖，更對一些嘗試「翻牆」上網的用戶加以嚴厲打擊。繼早前工信部針對私人 VPN 服務作出整頓後，近日再有政府部門發出新指引，令到「翻牆」上網行為可被判有罪及作出處罰。

據重慶晨報報導，3 月 27 日重慶政府公眾信息網發布了修訂後的《重慶市公安機關網絡監管行政處罰裁量基準》。新條例針對以下行為作出判罰，當中包括：

擅自建立、使用非法定信道進行國際聯網；
接入網絡未通過互聯網絡接入國際聯網；
未經許可從事國際聯網經營業務；
未經批准擅自進行國際聯網；
未通過接入網絡進行國際聯網；
未經接入單位同意接入接入網絡；
未辦理登記手續接入接入網絡等違法行為
進行「翻牆」上網的用戶若然不是以盈利為目的話可被責令停止互聯網服務，並給予警告。如以盈利為目的而進行「翻牆」的違法行為，除了會被責令停止聯網和給予警告外，同時還會被沒收違法所得收益及處以罰款。擅自進行國際聯網、未經許可從事國際聯網經營業務等，最高可處最高 1.5 萬人民幣罰款。

這項條例基準現時雖然只在重慶市推行，其他城市暫不受影響。不過，重慶是中國其中一個重要及先進的大城市，此例實施外界分析為「試水溫」，一旦推行有成績或會擴展至更多中國其他城市。

所以，以後大家去大陸玩或工作，要翻牆時就多加小心，自求多福吧！

來源：

鄰國班IT狗玩撚完

德政

我愛習大大

以後係fb見到五毛可以舉報

Ho ball

唔反共了

中國德政

愛中共 德政 請鄰國憤青唔好以身試法

支持，建立文明新中國

仲有 youtube

維尼做到嘢

會唔會不久之後，係香港上youtube都要罰錢

收返嚟嘅罰款用嚟請五毛 ？
職業五毛先可以翻牆？

遲d到我地架嘞

他朝君體也相同，分分鐘第日我地都要封

最好要判死刑啦 依啲可能涉及到洩流國家機密 一定要殺一儆百 以儆效尤

無可能會立法
如果要立一早就要立啦
而家立法無可能控制得到

唔夠僵搶翻支那原來擁有既野

點解我睇到嘅係會導致為咗翻牆，更多人會做五毛

我愛黨

習總ho ball

Yahoo重光日

好波

共産黨好野 支持國産

唔收錢都幫手檢舉

強國德政

犯左法仲大條道理

中共德政

點樣舉報？

困撚住班生番

冇乜用，冇咗強國一堆，仲有一批富二代，官二代去咗外國一様會上youtube，facebook同ig，一様會去用殘體字閙人

習近平主席萬歲

仲要班走資叛國撚 都要清算

十鳩幾億嘅一堆同幾十萬嘅一批？

富二代同官二代喺外國屌女唔好
邊有咁多時間愛國愛黨

支持

乜你覺得香港無5毛咩

一早咁做啦
網絡清道夫 正

德政
唔好比班畜牲出返黎

感謝黨

我可以做網路監控員，幫手舉報支那人翻牆

支那德政 雜種應該攞諾貝爾和平獎

太牛b 6666666666

用mpls 算唔算番場？

可唔可以順便 將 兩孩政策 變番一孩